學術討論 幾多講死嘅人真是會去死？

身邊嘅朋友唔多唔少都是成日話想死，到底幾多人最尾真是會想去死/傷害自己。有無親身經歷嘅人分享下？

死左點答你

有過呢種諗法/傷害自己/ 被人阻止

真係想死嘅就唔會咁多嗲啦
真係想死嘅人係唔會周圍同人講㗎囉
係咁同人講話要死嘅人係想引人注意咋話

我諗會表示做人好痛苦之類
但好少會講死因為驚人阻止

但唔可以排除有人同人講自己來死係想搵人幫助
呢種人起碼肯講出黎 起碼有人會知佢想死 可以幫佢
之後可能救得返 可能救唔返
而你講嗰種人係根本冇人知佢想死 所以亦都唔會有人去幫佢

咁呢類真係講唔埋
不過我覺得佢肯同得你呻話痛苦之類都唔洗太擔心佢真係會做傻事 起碼佢同你得你講啫係仲猶豫緊
反而係個d平時收收埋埋睇落無咩事個d先驚